% chktex-file 19
\newpage
\begin{center}
    \textbf{Santa Missa}
\end{center}
\begin{center}
    Oração para antes da Missa \\ \textcolor{VioletRed3}{\scriptsize{(Oração de Santo Tomás de Aquino)}}
\end{center}
\begin{flushleft}
    Deus eterno e todo-poderoso, eis que me aproximo do sacramento do vosso Filho único, Nosso Senhor Jesus Cristo. Impuro, venho à fonte da misericórdia; cego, à luz da eterna claridade; pobre e indigente, ao Senhor do céu e da terra. Imploro, pois, a abundância da vossa liberalidade, para que Vos digneis curar a minha fraqueza, lavar as minhas manchas, iluminar a minha cegueira, enriquecer a minha pobreza, vestir a minha nudez. Que eu receba o Pão dos Anjos, o Rei dos reis e o Senhor dos senhores, com o respeito e a humildade, a contrição e a devoção, a pureza e a fé, o propósito e a intenção que convêm à salvação da minha alma.
    \vspace{.2cm} \\
    Dai-me que receba não só o sacramento do Corpo e do Sangue do Senhor, mas também o seu efeito e a sua força. Ó Deus de mansidão, fazei-me acolher com tais disposições o Corpo que o vosso Filho único, Nosso Senhor Jesus Cristo, recebeu da Virgem Maria, que seja incorporado ao seu Corpo Místico e contado entre os seus membros. Ó Pai cheio de amor, fazei que, recebendo agora o vosso Filho sob o véu do sacramento, possa na eternidade contemplá-la face a face. Vós, que viveis e reinais na unidade do Espírito Santo, por todos os séculos dos séculos. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Comunhão Espiritual \\ \textcolor{VioletRed3}{\scriptsize{(Oração de Santo Afonso Maria de Ligório)}}
\end{center}
\begin{flushleft}
    Meu Jesus, eu creio que estais presente no Santíssimo Sacramento. Amo-Vos sobre todas as coisas e minha alma suspira por Vós, mas, como não posso receber-Vos agora, no Santíssimo Sacramento, vinde ao menos espiritualmente a meu coração. Abraço-me convosco como se já estivésseis comigo; uno-me convosco inteiramente. Ah! Não permitais que eu algum dia me separe de Vós. Ó Jesus, sumo bem e doce amor meu, inflamai meu coração, a fim de que esteja para sempre abrasado em vosso Amor. Amém.
\end{flushleft}
\newpage
\begin{center}
    Anima Christi \\ \textcolor{VioletRed3}{\scriptsize{(Oração de Santo Inácio de Loyola)}}
\end{center}
\begin{flushleft}
    Alma de Cristo, Santificai-me. \\
    Corpo de Cristo, salvai-me. \\
    Sangue de Cristo, inebriai-me. \\
    Água do lado de Cristo, lavai-me. \\
    Paixão de Cristo, confortai-me. \\
    Ó bom Jesus, ouvi-me. \\
    Dentro das Vossa chagas, escondei-me. \\
    Não permitais que eu me separe de Vós. \\
    Do espírito maligno defendei-me. \\
    Na hora da minha morte, chamai-me. \\
    Mandai-me ir para Vós. \\
    Para que Vos louve com os Vossos Santos \\
    Pelos séculos dos séculos. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Orações para depois da Missa \\ \textcolor{VioletRed3}{\scriptsize{(Oração de Santo Tomás de Aquino)}}
\end{center}
\begin{flushleft}
    Dou-vos graças, Senhor santo, Pai onipotente, Deus eterno, a vós que, sem merecimento nenhum de minha parte, mas por efeito de vossa misericórdia, vos dignastes saciar-me, sendo eu pecador e vosso indigno servo, com o corpo adorável e com o sangue precioso do vosso Filho, Nosso Senhor Jesus Cristo.
    \vspace{.2cm} \\
    Eu vos peço que esta comunhão não me seja imputada como uma falta digna de castigo, mas interceda eficazmente para alcançar o meu perdão; seja a armadura da minha fé e o escudo da minha boa vontade; livre-me de meus vícios; apague os meus maus desejos; mortifique a minha concupiscência; aumente em mim a caridade e a paciência, a humildade, a obediência e todas as virtudes; sirva-me de firme defesa contra os embustes de todos os meus inimigos, tanto visíveis como invisíveis; serene e regule perfeitamente todos os movimentos, tanto de minha carne como de meu espírito; una-me firmemente a vós, que sois o único e verdadeiro Deus; e seja enfim a feliz consumação de meu destino.
    \vspace{.2cm} \\
    Dignai-vos, Senhor, eu vos suplico, conduzir-me, a mim pecador, a esse inefável festim onde, com o vosso Filho e o Espírito Santo, sois para os vossos santos luz verdadeira, gozo pleno e alegria eterna, cúmulo de delícias e felicidade perfeita. Pelo mesmo Jesus Cristo, Senhor Nosso. Amém.
\end{flushleft}
\newpage
\begin{center}
    Ave Maria \\ \textcolor{VioletRed3}{\scriptsize{(3 Vezes)}}
\end{center}
\begin{flushleft}
    Ave, Maria, cheia de graça, o Senhor é convosco, bendita sois Vós entre as mulheres e bendito é o fruto do vosso ventre, Jesus. Santa Maria, Mãe de Deus, rogai por nós, pecadores, agora e na hora da nossa morte. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Salve Rainha
\end{center}
\begin{flushleft}
    Salve Rainha, Mãe de misericórdia, vida, doçura, esperança nossa, salve! A vós bradamos, os degredados filhos de Eva. A Vós suspiramos, gemendo e chorando neste vale de lágrimas. Eia, pois advogada nossa, esses vossos olhos misericordiosos a nós volvei, e depois deste desterro mostrai-nos Jesus, bendito fruto do vosso ventre. Ó clemente, ó piedosa, ó doce sempre Virgem Maria.
    \vspace{.2cm} \\
    \VbarRed{} Rogai por nós, Santa Mãe de Deus. \\
    \RbarRed{} Para que sejamos, dignos das promessas de Cristo.
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{\textit{Oremos:}} Deus, nosso refúgio e fortaleza, olhai propício para o povo que a Vós clama; e, pela intercessão da gloriosa e imaculada Virgem Maria, Mãe de Deus, e do Bem-aventurado São José, seu Esposo, e dos vossos bem-aventurados Apóstolos São Pedro e São Paulo e de todos os Santos, ouvi misericordioso e benigno as preces que Vos dirigimos para a conversão dos pecadores, para a liberdade e exaltação da Santa Madre Igreja. Pelo mesmo Cristo Senhor nosso.
    \vspace{.2cm} \\
    \RbarRed{} Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    São Miguel Arcanjo, defendei-nos no combate, cobri-nos com o vosso escudo contra os embustes e ciladas do demônio. Subjugue-o Deus, instantemente o pedimos. E vós, príncipe da milícia celeste, pelo divino poder, precipitai no inferno a Satanás e a todos os espíritos malignos que andam pelo mundo para perder as almas.
    \vspace{.2cm} \\
    \RbarRed{} Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \VbarRed{} Sacratíssimo Coração de Jesus. \\
    \RbarRed{} Tende piedade de nós. \\
    \VbarRed{} Sacratíssimo Coração de Jesus. \\
    \RbarRed{} Tende piedade de nós. \\
    \VbarRed{} Sacratíssimo Coração de Jesus. \\
    \RbarRed{} Tende piedade de nós.
\end{flushleft}
