% chktex-file 8
\begin{center}
    \textbf{Orações da Manhã - Laudes}
\end{center}
\begin{center}
    Sinal da Cruz
\end{center}
\begin{flushleft}
    Pelo Sinal, \grecrossRed{} da Santa Cruz, livrai-nos Deus, \grecrossRed{} Nosso Senhor, dos nossos \grecrossRed{} inimigos. Em nome do Pai, \grecrossRed{} e do Filho, e do Espírito Santo. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Oferecimento do dia
\end{center}
\begin{flushleft}
    Senhor Deus, Rei do céu e da terra, dirige, santifica, conduz e governa, neste dia, nossos corações e nossos corpos, nossos sentimentos, palavras e ações, a fim de que, submissos à tua lei e agindo conforme os teus preceitos, mereçamos, por teu auxílio, ser salvos e livres nesta vida e na eternidade, ó Salvador do mundo, que vives e reinas pelos séculos dos séculos. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Oferecimento de obras
\end{center}
\begin{flushleft}
    Nós Vos rogamos, Senhor, que prepareis as nossas ações com a vossa inspiração, e as acompanheis com a vossa ajuda, a fim de que todos os nossos trabalhos e orações em Vós comecem sempre e convosco acabem. Por Cristo, Senhor Nosso. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    À Santíssima Virgem
\end{center}
\begin{flushleft}
    Ó Senhora minha, ó minha Mãe! Eu me ofereço todo a Vós, e, em prova da minha devoção para convosco, Vos consagro neste dia meus olhos, meus ouvidos, minha boca, meu coração e inteiramente todo o meu ser. E como assim sou vosso, ó boa Mãe, guardai-me e defendei-me como coisa e propriedade vossa. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Ao Anjo da Guarda
\end{center}
\begin{flushleft}
    Santo Anjo do Senhor, meu zeloso guardador, se a ti me confiou a piedade divina, sempre me rege e guarda, governa e ilumina. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Glória
\end{center}
\begin{flushleft}
    Glória ao Pai, e ao Filho e ao Espírito Santo. Assim como era no princípio, agora e sempre, por todos os séculos dos séculos. Amém.
\end{flushleft}
