% chktex-file 8
% chktex-file 19
\newpage
\begin{center}
    \textbf{Orações da Noite - Completas}
\end{center}
\begin{center}
    Sinal da Cruz
\end{center}
\begin{flushleft}
    Pelo Sinal, \grecrossRed{} da Santa Cruz, livrai-nos Deus, \grecrossRed{} Nosso Senhor, dos nossos \grecrossRed{} inimigos. Em nome do Pai, \grecrossRed{} e do Filho, e do Espírito Santo. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Oração da noite
\end{center}
\begin{flushleft}
    Ó Deus eterno, eu Vos adoro e dou graças por todos os vossos benefícios: porque me criaste e remiste por Jesus Cristo e me fizeste cristão e me esperastes, estando eu em pecado, e tantas vezes me tendes perdoado minhas culpas.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Ato de Presença de Deus
\end{center}
\begin{flushleft}
    Meu Deus, dai-me luz para conhecer os pecados que hoje cometi, as suas causas e os meios de os evitar.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Exame de Consciência
\end{center}
\begin{flushleft}
    Deveres para com Deus: \\ Comecei o dia oferecendo a Deus todos os meus pensamentos, palavras e ações? Fiz algumas outras orações durante o dia: agradecendo, pedindo, oferecendo a Deus o trabalho bem-feito, aceitando com fé os sofrimentos e contrariedades etc.? Procurei viver a fé e cumprir com os preceitos da Igreja? Caí em alguma prática supersticiosa? Fiz alguns pequenos sacrifícios ao comer, ao beber, nas conversas, na guarda da vista pela rua?
    \vspace{.2cm} \\
    Deveres para com o próximo: \\ Tratei os outros com compreensão e paciência? Manifestei-lhes aversão, desprezo ou irritação? Tive inveja? Falei mal da vida alheia, divulgando defeitos ou pecados dos outros? Fui egoísta, pensando só nas atenções que os outros deveriam dar-me, e esquecendo-me de ser prestativo, generoso e dedicado? Admiti sentimentos de ódio, rancor ou vingança? Magoei alguém com brincadeiras e comentários humilhantes? Procurei prestar pequenos serviços aos demais? Fiz o possível por auxiliar os que precisavam de ajuda material ou espiritual, sobretudo no trabalho e em casa? Rezei pelos outros e procurei aproximar algum amigo de Deus? \\
    \newpage
    Deveres para comigo: \\ Esforcei-me por melhorar hoje em alguma virtude, especialmente naquelas em que tenho mais dificuldades? Procurei cumprir com perfeição os meus deveres familiares e profissionais, lutando contra a preguiça, o desleixo, a desordem, o adiamento? Evitei pensamentos, palavras ou atos de orgulho, vaidade, preguiça, sensualidade ou avareza? Deixei-me arrastar pela curiosidade sensual e por desejos impuros? Fui insincero?
    \vspace{.2cm} \\
    Convém lembrar sempre que todos os dias temos de: \\ Glorificar a Deus. Imitar a Jesus Cristo. Invocar a Virgem Santíssima. Implorar a todos os Santos. Salvar a alma. Mortificar o corpo. Adquirir virtudes. Examinar a consciência. Expiar pecados. Evitar o inferno. Ganhar o Paraíso. Preparar a eternidade. Aproveitar o tempo. Edificar o próximo. Preterir o mundo. Combater os demônios. Dominar as paixões. Suportar a morte. Esperar o juízo.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Ato de Fé
\end{center}
\begin{flushleft}
    Eu creio firmemente que há um só Deus em três Pessoas realmente distintas, Pai, Filho e Espírito Santo; que dá o Céu aos bons e o inferno aos maus para sempre. Creio que o Filho de Deus se fez homem e morreu na Cruz para nos salvar, e que ao terceiro dia ressuscitou. Creio tudo o mais que crê e ensina a Santa Igreja Católica, Apostólica, Romana, porque Deus, verdade infalível, lho revelou. E nesta crença quero viver e morrer.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Ato de Esperança
\end{center}
\begin{flushleft}
    Eu espero, meu Deus, com firme confiança, que pelos merecimentos do meu Senhor Jesus Cristo me dareis a salvação eterna e as graças necessárias para consegui-la, porque Vós, sumamente bom e poderoso, o haveis prometido a quem observar fielmente os vossos mandamentos, como eu me proponho fazer com o vosso auxílio.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Ato de Caridade
\end{center}
\begin{flushleft}
    Eu Vos amo, meu Deus, de todo o meu coração e sobre todas as coisas, porque sois infinitamente bom e amável, e antes quero perder tudo do que Vos ofender. Por amor de Vós amo o meu próximo como a mim mesmo.
\end{flushleft}
\newpage
\begin{center}
    Ato de Contrição
\end{center}
\begin{flushleft}
    Eu pecador, me confesso a Deus todo-poderoso, à Bem-aventurada sempre Virgem Maria, ao Bem-aventurado São Miguel Arcanjo, ao Bem-aventurado São João Batista, aos Santos Apóstolos São Pedro e São Paulo, a todos os Santos, e a vós irmãos, porque pequei muitas vezes por pensamentos, palavras e obras, por minha culpa, por minha culpa, minha máxima culpa. Portanto peço, à Bem-aventurada sempre Virgem Maria, ao Bem-aventurado São Miguel Arcanjo, ao Bem-aventurado São João Batista, aos Santos Apóstolos São Pedro e São Paulo, a todos os Santos, e a vós, irmãos, que roqueis por mim a Deus Nosso Senhor. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Oração Particular \\ \textcolor{VioletRed2}{\scriptsize{(Fazer oração particular)}}
\end{center}
\begin{center}
    Jaculatória
\end{center}
\begin{flushleft}
    Dignai-Vos, Senhor, retribuir com a vida eterna a todos os que nos fazem bem por amor do vosso nome.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Glória
\end{center}
\begin{flushleft}
    Glória ao Pai, e ao Filho e ao Espírito Santo. Assim como era no princípio, agora e sempre, por todos os séculos dos séculos. Amém.
\end{flushleft}
