\newpage
\begin{center}
    \textbf{Visita ao Santíssimo Sacramento}
\end{center}
\begin{center}
    Sinal da Cruz
\end{center}
\begin{flushleft}
    Pelo Sinal, \grecrossRed{} da Santa Cruz, livrai-nos Deus, \grecrossRed{} Nosso Senhor, dos nossos \grecrossRed{} inimigos. Em nome do Pai, \grecrossRed{} e do Filho, e do Espírito Santo. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \VbarRed{} Graças e louvores se deem a todo momento. \\
    \RbarRed{} Ao Santíssimo e Diviníssimo Sacramento.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Ato de Contrição
\end{center}
\begin{flushleft}
    Eu pecador, me confesso a Deus todo-poderoso, à Bem-aventurada sempre Virgem Maria, ao Bem-aventurado São Miguel Arcanjo, ao Bem-aventurado São João Batista, aos Santos Apóstolos São Pedro e São Paulo, a todos os Santos, e a vós irmãos, porque pequei muitas vezes por pensamentos, palavras e obras, por minha culpa, por minha culpa, minha máxima culpa. Portanto peço, à Bem-aventurada sempre Virgem Maria, ao Bem-aventurado São Miguel Arcanjo, ao Bem-aventurado São João Batista, aos Santos Apóstolos São Pedro e São Paulo, a todos os Santos, e a vós, irmãos, que roqueis por mim a Deus Nosso Senhor. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Pai Nosso
\end{center}
\begin{flushleft}
    Pai nosso que estais nos céus, santificado seja o vosso nome; venha a nós o vosso reino, seja feita a vossa vontade assim na terra como no céu. O pão nosso de cada dia nos daí hoje; perdoai-nos as nossas ofensas, assim como nós perdoamos a quem nos tem ofendido, e não nos deixeis cair em tentação, mas livrai-nos do mal. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Ave Maria
\end{center}
\begin{flushleft}
    Ave, Maria, cheia de graça, o Senhor é convosco, bendita sois Vós entre as mulheres e bendito é o fruto do vosso ventre, Jesus. Santa Maria, Mãe de Deus, rogai por nós, pecadores, agora e na hora da nossa morte. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Glória
\end{center}
\begin{flushleft}
    Glória ao Pai, e ao Filho e ao Espírito Santo. Assim como era no princípio, agora e sempre, por todos os séculos dos séculos. Amém.
\end{flushleft}
\begin{center}
    O Salutáris Hóstia
\end{center}
\begin{flushleft}
    Ó Hóstia salutar, que abres a porta do céu. Guerras hostis ameaçam-nos: dá-nos força e auxílio. Seja sempre dada glória ao Senhor Uno e Trino: que nos dê uma vida sem termo na Pátria.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Ave Verum Corpus
\end{center}
\begin{flushleft}
    Ave, ó verdadeiro Corpo nascido da Virgem Maria. Que verdadeiramente padeceu e foi imolado na Cruz pelo homem. De seu lado transpassado fluiu água e sangue. Sede por nós o penhor no momento da morte. Ó doce Jesus! Ó bom Jesus! Ó Jesus filho de Maria.
\end{flushleft}
\begin{center}
    Adoro te Devote
\end{center}
\begin{flushleft}
    Adoro-Vos com devoção, Deus escondido, que sob estas aparências estais presente. A Vós se submete meu coração por inteiro, e ao contemplar-Vos se rende totalmente.
    \vspace{.2cm} \\
    A vista, o tato, o gosto sobre Vós se enganam, mas basta o ouvido para crer com firmeza. Creio em tudo o que disse o Filho de Deus; nada mais verdadeiro que esta palavra de verdade.
    \vspace{.2cm} \\
    Na Cruz estava oculta a divindade, mas aqui se esconde também a humanidade; creio, porém, e confesso uma e outra, e peço o que pediu o ladrão arrependido.
    \vspace{.2cm} \\
    Não vejo as chagas, como Tomé as viu, mas confesso que sois o meu Deus. Fazei que eu creia mais e mais em Vós, que em Vós espere, que Vos ame.
    \vspace{.2cm} \\
    Ó memorial da morte do Senhor! Ó Pão vivo que dais a vida a vida ao homem! Que a minha alma sempre de Vós viva, que sempre lhe seja doce o vosso sabor.
    \vspace{.2cm} \\
    Bom pelicano, Senhor Jesus! Limpai-me a mim, imundo, com o vosso Sangue, Sangue do qual uma só gota pode salvar do pecado o mundo inteiro.\
    \vspace{.2cm} \\
    Jesus, a quem agora contemplo escondido, rogo-Vos se cumpra o que tanto desejo: que, ao contemplar-Vos face a face, seja eu feliz vendo a vossa glória. Amém.
\end{flushleft}
\newpage
\begin{center}
    Tantum Ergo
\end{center}
\begin{flushleft}
    Tão grande sacramento humildemente adoremos. Da antiga Lei as figuras cedam ao novo rito. Sirva a fé de suplemento à fraqueza dos sentidos. Ao Pai e ao Filho, seja dado louvor e júbilo, saudação, honra, virtude assim como a bênção. Ao que de ambos procede [o Espírito Santo] os mesmos louvores demos. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \VbarRed{} Do céu lhes deste o pão.\ (\textcolor{VioletRed3}{T.P.} Aleluia) \\
    \RbarRed{} Que contém todo sabor.\ (\textcolor{VioletRed3}{T.P.} Aleluia)
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{\textit{Oremos:}} Deus, que neste admirável sacramento nos deixastes o memorial da vossa Paixão, dai-nos venerar com tão grande amor o mistério do vosso Corpo e do vosso Sangue, que possamos colher continuamente os frutos da vossa Redenção. Vós que viveis e reinais por todos os séculos dos séculos. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    \textbf{\textit{Comunhão Espiritual:}} Meu Jesus, eu creio que estais presente no Santíssimo Sacramento. Amo-Vos sobre todas as coisas e minha alma suspira por Vós, mas, como não posso receber-Vos agora, no Santíssimo Sacramento, vinde ao menos espiritualmente a meu coração. Abraço-me convosco como se já estivésseis comigo; uno-me convosco inteiramente. Ah! Não permitais que eu algum dia me separe de Vós. Ó Jesus, sumo bem e doce amor meu, inflamai meu coração, a fim de que esteja para sempre abrasado em vosso Amor. Amém.
    \vspace{.2cm} \\
    Em nome do Pai, \grecrossRed{} e do Filho, e do Espírito Santo. Amém.
\end{flushleft}
